# Moscow Transport Innovations

Сервис, с помощью которого заинтересованные лица (владельцы бизнеса,
сотрудники организаций транспортного комплекса) смогут ознакомиться с существующими
решениями и существующими артефактами по каждому из решений, а также получить
доступ к выборке релевантных решений в ответ на свой запрос. Решения и артефакты по
ним загружаются сторонними разработчиками самостоятельно.

Функционал:
- регистрация разработчика или соискателя решения
- перевод проекта на следующую стадию
- выставление оценки менеджером
- загрузка проектов с описанием и артефактами
- добавление запроса на инновацию
- поиск проектов и запросов на инновацию по свободному описанию или тегам
- обсуждение в чате

Ключевые особенности:
- нечёткий поиск – поиск проектов и решений по свободному описанию с опечатками,
по синонимам или пропущенным словам
- чаты
- интеграция с Telegram (для рассылки уведомлений, в будущем для отправки заявки)
- мобильное приложение
- автоматический поиск подходящего решения для запроса на инновацию
- сортировка проектов по рейтингу
- теги для проектов и запросов

## Стек технологий

Бэкенд написан на [ASP.NET Core 5](https://dotnet.microsoft.com/apps/aspnet).
Фронтенд на [React](https://reactjs.org/) с использованием фреймворков
[Next.js](https://nextjs.org/) и [Ant Design](https://ant.design/), а также библиотеки
[React Query](https://react-query.tanstack.com/). Нечёткий поиск основан на 
[Elasticsearch](https://www.elastic.co/elasticsearch/). Android приложение на 
написано на Kotlin.

Настроен CI/CD, API и web-сервис запускаются внутри [Docker](https://www.docker.com/)
контейнера и разворачиваются на [Heroku](https://www.heroku.com/).


## Демо

Видео работы: скоро будет

API: https://innotim-api.herokuapp.com/swagger/index.html  
WEB: https://innotim-web.herokuapp.com/

## Развёртывание

Сервисы запускаются внутри докер контейнеров.
Команды нужно выпонять в корневой директории проекта.

Запуск API
```bash
docker build -f api/Dockerfile -t mti_api .
docker run -p 8080:8080 -e "DROPBOX_TOKEN=<TOKEN>" -e "PORT=8080" -it mti_api
```
Проверить запуск можно открыв swagger http://localhost:8080/swagger/index.html

Запуск web приложения
```bash
docker build -f web-app/Dockerfile -t mti_web .
docker run -p 8081:8081 -e "NEXTAUTH_URL='localhost:8081'" -e "PORT=8081" -it mti_web
```
Приложение будет доступно по адресу http://localhost:8081/
